李家超：內地「條文」符合要求

李家超：內地「條文」符合要求

鄭若驊及李家超昨席商台節目，為《逃犯條例》修訂護航。

【本報訊】律政司司長鄭若驊及保安局局長李家超昨日出席商台節目，繼續為《逃犯條例》修訂護航。對於政府把移交門檻提高至七年刑期，變相放生性罪行等疑犯，李家超表示，修例令移交逃犯由過往「零處理」變為可「處理到七成」，認為修訂是取得平衡點。

針對外界質疑額外人權保障沒寫入條例，他稱由於條例通過後不只處理移交內地個案，亦涉及其他司法管轄區，做法是保留靈活性。

相關新聞：警逼民陣維園草地起步

楊岳橋斥無稽

外界另一關注，是內地司法制度不可信，公平審訊成疑。李指在新建議下，政府可把探視權及公開審訊等保障加入協議，又稱按內地法律，當地法院要在疑犯被捕後一定時間內通知家屬及需有律師代表，強調「條文上」完全符合要求。他又稱中國已與55個國家簽署移交疑犯協議，在履行國際責任上無問題。

但公民黨黨魁楊岳橋駁斥，指中國憲法也列明中國公民有言論、集會、結社、遊行、示威自由，但「同實際上根本係兩回事」。他又指現純以雙方同意形式簽訂協議沒用，「如果對方走數，基本係追唔到」，批評李的說法完全無稽。

■記者陳珏明

上一則
上一則
獲獎藝評人促馬逢國勿撐送中

下一則
下一則
屠房急殺4,100豬 趕端午前重開 政府冀日日清減風險

警逼民陣維園草地起步
田北俊：大部份市民反對修例
獲獎藝評人促馬逢國勿撐送中
全球16城市與港人同行 6.9集會反惡法 捍衞公民安全

內地「條文」的確符合要求，但李生無提到共產黨連自己寫即憲法都唔遵守。

唔睇過績剩係睇條文，無嘢講啦，咁已經趼係唔明條例嘅問題，係做唔做奴才嘅問題

條文屌你老母共產黨幾時遵守過呀，冚家剷

剩係睇條文，共產黨係民選架，屌你

死老豆咁既樣喎